【沙漠落雪】撒哈拉沙漠罕見落雪 40厘米積雪蓋黃沙

非洲撒哈拉沙漠今年再出現罕見披雪奇景，是40年來的第三次。

阿爾及利亞西北部小鎮艾因塞弗拉（Ain Sefra）周日凌晨落雪，鎮內積雪1至2吋，郊區沙丘也蓋上白雪。當地人錄得多達40厘米（16吋）的降雪量。

攝影師Karim Bouchetata表示，那天一覺醒來再見到白雪皚皚，感到十分詫異。雪景維持到下午5點融雪為止。

氣象局解釋，歐洲周末高氣壓，令冷空氣向南擴展至北非。

艾因塞弗拉非常接近摩洛哥邊境，位於海拔1,000米以上，四周被阿特拉斯山脈（Atlas Mountains）包圍，雖處高海拔，但1月份平均氣溫介乎6℃至12℃，鮮有下雪。

今次是艾因塞弗拉40年來第三次披雪。前年12月當地突然罕見下雪，一個月後下了另一場雪。之前，艾因塞弗拉沙漠出現飄雪奇景，要數到1979年2月。

英國《每日郵報》

反暖化撚全面報到

撚狗時間

好出奇呀？

等睇極端天氣撚入黎

唔驚無水飲

北非冬天一向凍

一定有成班中學地理知識都無嘅人衝入黎

好似灑左堆白沙糖係到咁

On9先讀地理

點撚？

香港人好想落雪

真係唔知佢要幾on9先講得出呢句野

實用就講唔上喇，叫做知左閒時可以鳩up下

以前中學地理係文科，背書咁背。

喺香港讀書有邊科elective唔洗背

極端天氣
暖化撚又贏

撒哈拉嗰頭好似有個綠循環
過一段時間就會綠返

厄爾尼諾變暖喎

黃糖撈砂糖